\section{Ячейки с электрической и магнитной связью между ячейками}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./pictures/transitional_serial_circuit_2.png}
		\caption{Эквивалентная схема}
		\label{transitional_serial_circuit_2}
	\end{center}
\end{figure}


Уравнение Кирхгофа, описывающее контур \ref{transitional_serial_circuit_2}:
\begin{equation}
	U_{C_{L}} + U_{M_{L}} + U_{L_{0}} + U_{C_{0}} + U_{R_{0}} + U_{R_{\textup{Г}}} + U_{C_{R}} + U_{M_{R}} = e \\
\end{equation}

$$ u = L \frac{di}{dt} $$
$$ i = C \frac{du}{dt} $$

$$ f_0 = \frac 1{2 \pi \sqrt{L C_\Sigma}} $$
$$ Q_0 = \frac {\omega _0 L} R = \frac 1{\omega _0 C_\Sigma R} $$
$$ \frac 1{C_\Sigma} = \frac 1{C_L} + \frac 1{C_0} + \frac 1{C_R} $$
$$ \chi _\textup{Г} = \frac{R_\textup{Г}}{R}  $$
$$ i = x \sqrt{C_\Sigma} $$
$$ C_L = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _L}}}{K^E_L} ;~ C_R = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _R}}}{K^E_R} $$
, где $C_L$ и $C_R$ -- ёмкости связи с левой и правой ячейками соответственно.
$$ M_L = -\frac{K^H_L}{2} \sqrt{L L_L} ;~ M_R = -\frac{K^H_R}{2} \sqrt{L L_R} $$
, где $M_L$ и $M_R$ -- коэффициенты связи индуктивностей рассматриваемой
ячейки с левой и правой ячейками соответственно.


\begin{multline}
	\frac 1{C_{L}} \int {(i_0 - i_L) dt} + L_0 \frac{di_0}{dt} +
	\frac 1{C_0} \int {i_0 dt} + R_0 i_0 + R_\textup{Г} i_0 +\\+
	\frac 1{C_{R}} \int {(i_0 - i_R) dt} +
	M_{L} \frac{di_L}{dt} +
	M_{R} \frac{di_0}{dt} = e
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac 1{C_{L}} (i_0 - i_L) + L_0 \frac{d^2 i_0}{dt^2} +
	\frac 1{C_0} i_0 + R_0 \frac {di_0}{dt} + R_\textup{Г} \frac {di_0}{dt} +
	\frac 1{C_{R}} (i_0 - i_R) -\\-
	\frac {K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d^2 i_L}{dt^2} -
	\frac {K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d^2 i_R}{dt^2} = e '
\end{multline}

\begin{multline}
	L_0 \frac{d^2 i_0}{dt^2} -
	\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d^2 i_L}{dt^2} -
	\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d^2 i_R}{dt^2} = \\ =
	\frac 1{C_{L}} i_L + \frac 1{C_{R}} i_R -
	\frac 1{C_\Sigma} i_0 - R_0 \frac {di_0}{dt} - R_\textup{Г} \frac{di_0}{dt} + e '
\end{multline}

\begin{multline}
	L_0 \sqrt{C_\Sigma} \frac{d^2 x_0}{dt^2} -
	\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \sqrt{C_\Sigma} \frac{d^2 x_L}{dt^2} -
	\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \sqrt{C_\Sigma} \frac{d^2 x_R}{dt^2} = \\ =
	\frac 1{C_{L}} \sqrt{C_\Sigma} x_L + \frac 1{C_{R}} \sqrt{C_\Sigma} x_R -
	\frac 1{C_\Sigma} \sqrt{C_\Sigma} x_0 - R_0 \sqrt{C_\Sigma} \frac {dx_0}{dt} -
	R_\textup{Г} \sqrt{C_\Sigma} \frac{dx_0}{dt} + e '
\end{multline}

\begin{multline}
	L_0 \sqrt{C_\Sigma} \frac{d^2 x_0}{dt^2} -
	\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \sqrt{C_{\Sigma L}} \frac{d^2 x_L}{dt^2} -
	\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \sqrt{C_{\Sigma R}} \frac{d^2 x_R}{dt^2} = \\ =
	\frac 1{C_{L}} \sqrt{C_{\Sigma L}} x_L + \frac 1{C_{R}} \sqrt{C_{\Sigma R}} x_R -
	\frac 1{C_\Sigma} \sqrt{C_\Sigma} x_0 - R_0 \sqrt{C_\Sigma} \frac {dx_0}{dt} -
	R_\textup{Г} \sqrt{C_\Sigma} \frac{dx_0}{dt} + e '
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac{d^2 x_0}{dt^2} -
	\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{\frac{L_L}{L_0} \frac{C_{\Sigma L}}{C_{\Sigma}}}
	\frac{d^2 x_L}{dt^2} - \frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{\frac{L_R}{L_0}
		\frac{C_{\Sigma R}}{C_{\Sigma}}} \frac{d^2 x_R}{dt^2} =
	\frac 1{C_{L} L_0} \sqrt{\frac{C_{\Sigma L}}{C_\Sigma}} x_L + \\ +
	\frac 1{C_{R} L_0} \sqrt{\frac{C_{\Sigma R}}{C_\Sigma}} x_R -
	\frac 1{C_\Sigma L_0} x_0 - (1 + \chi) \frac{R_0}{L_0} \frac {dx_0}{dt} +
	\frac{1}{L_0 \sqrt{C_\Sigma}} e '
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac{d^2 x_0}{dt^2} -
	\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d^2 x_L}{dt^2} -
	\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d^2 x_R}{dt^2} =
	\frac{K^E_L}{2 L_0 C_\Sigma} x_L + \\ +
	\frac{K^E_R}{2 L_0 C_\Sigma} x_R - 4 \pi f_0^2 x_0 -
	(1 + \chi) \frac{2 \pi f_0}{Q_0} \frac {dx_0}{dt} +
	\frac{4 \pi^2 f_0 f_\textup{Г}}{\sqrt{L_0}} U_0 \cos{(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)} '
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac{d^2 x_0}{dt^2} -
	\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d^2 x_L}{dt^2} -
	\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d^2 x_R}{dt^2} =
	\frac{K^E_L}{2 L_0 C_\Sigma} x_L + \\ +
	\frac{K^E_R}{2 L_0 C_\Sigma} x_R - 4 \pi f_0^2 x_0 -
	(1 + \chi) \frac{2 \pi f_0}{Q_0} \frac {dx_0}{dt} +
	4 \pi^2 f_0 f_\textup{Г} \sqrt{\frac{2 \pi f_0}{R_0 Q_0}} \sqrt{8 P_\textup{Г} R_\textup{Г}}
	\cos{(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)} '
\end{multline}

\begin{multline}
	-\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d^2 x_L}{dt^2} + \frac{d^2 x_0}{dt^2} -
	\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d^2 x_R}{dt^2} =
	2 \pi^2 f_0^2 K^E_L x_L + 2 \pi^2 f_0^2 K^E_R x_R - \\ -
	4 \pi f_0^2 x_0 - (1 + \chi) \frac{2 \pi f_0}{Q_0} \frac {dx_0}{dt} +
	16 \pi^2 \sqrt{\frac{\pi f_0^3 f_\textup{Г}^2 P_\textup{Г} \chi_\textup{Г}}{Q_0}}
	\cos{(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)} '
\end{multline}

Запишем систему уравнений для $N$ ячеек.
Для простоты, запишем правые части уравнений как $g_i(i, t)$.
Индексы $L$, $R$ и $0$ заменим на $1$, $2$, $3$, и т.д. в соответствии с порядковым номером уравнения в системе.

\begin{equation}
	\begin{bmatrix}
		1                                 & - \frac{K^H_2}{2} \frac{f_1}{f_2} & 0                                 & 0      & \cdots   & 0                                     & 0      \\
		- \frac{K^H_1}{2} \frac{f_2}{f_1} & 1                                 & - \frac{K^H_3}{2} \frac{f_2}{f_3} & 0      & \cdots   & 0                                     & 0      \\
		\cdots                            & \cdots                            & \cdots                            & \cdots & \c\ddots & \cdots                                & \cdots \\
		0                                 & 0                                 & 0                                 & 0      & \cdots   & - \frac{K^H_3}{2} \frac{f_N}{f_{N-1}} & 1      \\
	\end{bmatrix}
	\begin{bmatrix}
		\ddot x_1 \\ \ddot x_2 \\ \cdots \\ \ddot x_N \\
	\end{bmatrix}
	=
	\begin{bmatrix}
		g_1(i, t) \\ g_2(i, t) \\ \cdots \\ g_1(i, t) \\
	\end{bmatrix}
\end{equation}

Матрица является трёхдиагональной матрицей. Условно запишем её в виде:

\begin{equation}
	T
	=
	\begin{bmatrix}
		a_1 & b_1                              \\
		c_1 & a_2 & b_2                        \\
		    & c_2 & \ddots & \ddots            \\
		    &     & \ddots & \ddots  & b_{n-1} \\
		    &     &        & c_{n-1} & a_n     \\
	\end{bmatrix}
\end{equation}

Обратная ей матрица может быть найдена по итерационной формуле:

\begin{equation}
	(T^{-1})_{ij}
	=
	\begin{cases}
		(-1)^{i+j} b_i \ldots b_{j-1} \frac{d_{j+1} \ldots d_n}{\sigma_i \ldots \sigma_n}
		~, i \le j \\
		(-1)^{i+j} c_i \ldots c_{j-1} \frac{d_{j+1} \ldots d_n}{\sigma_i \ldots \sigma_n}
		~, i > j
	\end{cases}
\end{equation}

, где итерационные коэффициенты вычисляются по формулам:
$$\sigma_i = \frac{\theta_i}{\theta_{i-1}},$$
$$\theta_0 = 1, ~ \theta_1 = a_1, ~\theta_i = a_i \theta_{i-1} - b_{i-1} c_{i-1} \theta_{i-2};$$
$$d_i = \frac{\phi_i}{\phi_{i+1}},$$
$$\phi_{n+1} = 1, ~ \phi_n = a_n, ~ \phi = a_i \phi_{i+1} - b_i c_i \phi_{i+2}$$

Тогда система уравнений примет вид:

\begin{equation}
	\begin{bmatrix}
		\ddot X \\
	\end{bmatrix}
	=
	\begin{bmatrix}
		T^{-1} \\
	\end{bmatrix}
	\begin{bmatrix}
		G(i, t) \\
	\end{bmatrix}
\end{equation}

Произведём замену $\dot x_n = y_n$:

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\begin{bmatrix}
			\dot X
		\end{bmatrix}
		=
		\begin{bmatrix}
			Y
		\end{bmatrix}
		\\
		\begin{bmatrix}
			\dot Y
		\end{bmatrix}
		=
		\begin{bmatrix}
			T^{-1} \\
		\end{bmatrix}
		\begin{bmatrix}
			G(i, t) \\
		\end{bmatrix}
	\end{cases}
\end{equation}
